<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: life | 寻亚楠的博客]]></title>
  <link href="http://xunyanan.com/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://xunyanan.com/"/>
  <updated>2016-03-15T18:12:15+08:00</updated>
  <id>http://xunyanan.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[寻亚楠]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[太白山之行]]></title>
    <link href="http://xunyanan.com/blog/2014/04/29/tai-bai-shan-zhi-xing/"/>
    <updated>2014-04-29T22:49:00+08:00</updated>
    <id>http://xunyanan.com/blog/2014/04/29/tai-bai-shan-zhi-xing</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>太白山</h2>

<p>4月第四周的周末，跟公司的小伙伴一起去了<a href="http://baike.baidu.com/view/2156.htm?fr=wordsearch">太白山</a>。太白山位于宝鸡眉县，从山脚下到山顶，有低山、中山、高山三种不同的植被风景。海拔3511（天圆地方），好多台阶，爬的人腿疼；山里有瀑布，有积雪，从山顶远眺，白皑皑的一片；有道家的修行场所，路上还偶遇同龄的道士。总的来说，风景秀美的程度超过了预期，是蛮值得去的一个景点。</p>

<h2>两件小事</h2>

<p>行程中，发生了两件事。在太白山脚下的<a href="http://baike.baidu.com/subview/1071930/9210654.htm?fromId=1071930&amp;from=rdtself&amp;fr=wordsearch">汤峪镇</a>，时间大概是去到汤峪的当天中午，我们一行人在镇上逛完，看了一个小瀑布，准备回宾馆，要走过一座很窄的吊桥。Team里的一部分人，先过去了，发现当地的一个老大爷，非要收每人1块钱的过路费，当时我还在瀑布那里拍照，走过去之后，觉得也就十来块钱，要么就给他了。从那里过桥，对面就是龙凤宾馆，否则要绕回去，过一座大桥，要多走个二十分钟才能回去。Team里的人，有些很生气，准备去宁愿绕行，也不给这个钱。当时自己也有点累，一心想赶快回宾馆，随后，想说服大家一起走桥吧，毕竟没几个钱，但多数人不赞同，准备绕路，自己觉得好想完全没必要绕路，便和另一个姑娘一起花钱过了桥，没有和组织行动保持一致。这是件非常小的事，但无独有偶。第二天又发生了一件事。在辛苦爬到太白山山顶，后坐索道下来，一行人和导游一起排队等下山的服务车，当时组织者和他女朋友，因为体力先下山了，我们一行还剩16个人，服务车是20座的。等待了10分钟左右，来了一辆空车，但这是后面的一些散客，便抢先上了这辆车。导游发现后，想请工作人员来制止，太白上的工作人员并没有搭理，我们也只能先上车。在车上先招呼大家都坐下来，发现还差两个座位，开始想的是，我和导游站着就坚持到山下。谁知可能是山路的原因，司机师傅意思多余的人必须下车，然后和导游又找工作人员理论了一番，工作人员始终不作为，这时情况很尴尬，想想算了，不行就去坐下一班，到山脚下再和Team的人汇合。下车又是和工作人员理论一会，自己也有了些情绪，因为既然排队是先到先走，工作人员是应该制止这样的插队行为，但当时环境嘈杂，也没理论出什么结果。这时候Team里坐上车的人全部下来了，然后跟我说：“we&rsquo;re a team”,那一刻，真的好感动。最后是我们大家一起又排到了一辆车，然后一块上了车。<br/>
下山的路上，望着蜿蜒山路的风景，想来大家宁愿牺牲，也要维护Team和照顾Team里每个人的感受，真是很感动，也深刻的教育了我。</p>

<h2>处理</h2>

<p>其实第二件事，在当时的场景还有很多处理的方法，比较直接的就是去找已经坐在车上的“散客”，说明自己的情况，看他们是否愿意去重新排队。当时，在工作人员不作为时，有写慌乱，坐在车上的一对年龄稍大的夫妇，真是让人感觉“坏人变老了”，他们用表情和话语，表明的是他们一定要坐这辆车，因为他们已经坐下了。。。完全不考虑旁人。最后选择了，妥协的方法，其实对于这样的人，对于他们的忍让，就是对社会的不作为，不彰显的“正义”，就是罪恶。
两件事有不同的背景，而每一次个人的选择，在第一件事的选择上，想在想来，Teammate当时肯定在与老头协商时，出现了一些不愉快的场面，而自己当时没有去多了解这个背景，没有坚定的选择相信队友。第二件事，除了处理上的效果不好外，对于当时，规则的维护者不作为时，一定要拿出勇气，直面那些打破规则占到好人便宜的坏人，只有这样做，才能使社会契约继续维持，否则会出现，所有人都在变坏，规则的遵守者，变成了傻蛋，似乎有点像当今社会的某些写照。</p>

<h2>太白山美景</h2>

<p>发福利。
<img src="http://xunyanan.com/images/blog/smallWaterfall.jpg" alt="smallWaterfall" /></p>

<!--more-->


<p><img src="http://xunyanan.com/images/blog/waterfall.jpg" alt="waterfall" />
<img src="http://xunyanan.com/images/blog/chineseInk.jpg" alt="chineseInk" /> <br/>
<img src="http://xunyanan.com/images/blog/snowMoutain.jpg" alt="snowMoutain" /> <br/>
<img src="http://xunyanan.com/images/blog/roads.jpg" alt="roads" /> <br/>
<img src="http://xunyanan.com/images/blog/shoes.jpg" alt="shoes" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[程序员买房笔记]]></title>
    <link href="http://xunyanan.com/blog/2014/02/14/cheng-xu-yuan-mai-fang-bi-ji/"/>
    <updated>2014-02-14T21:40:00+08:00</updated>
    <id>http://xunyanan.com/blog/2014/02/14/cheng-xu-yuan-mai-fang-bi-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>如今工作个几年，买房就是事了，特别是当下“房事”汹涌。有诗云：</br></p>

<p>屌丝编程三五载，啃老攒钱凑首付。</br>
一入房贷深似海，从此小资是路人。</br></p>

<p>这首打油诗，写出了打酱油的感觉。买房的第一步便是看房，可以自己跑售楼部，可以去<a href="http://xian.soufun.com">搜房网</a>，还可以跟个看房团（一日看遍长安盘），渐渐地看房也成了体力活，最后发现没有没有缺点的房子，因为完美的房子，价钱就是缺点。</p>

<h2>房子做为一个商品，像开发商介绍的那样，有几个关键的属性：</h2>

<h3>区域位置</h3>

<p>北京的房子一平卖3-4W，小县城的房子卖2-4K，是位置不同的价格差异，开发商一般用沙盘，来展现项目的位置，搞笑的是开发商，把自己项目的超大的放到沙盘中间，然后其他的建筑还用原来比例，自然离它都近了。</p>

<h3>小区环境</h3>

<p>位置定下来后，便是小区，现在的开发商，多是开发一整个楼盘，小区的配套、规划也很重要，开发商一般用楼板模型，来介绍它的规划。</p>

<h3>房屋</h3>

<p>最后就是买的那套小屋了，用户型图可以看到各个房间的布局，结合在楼体的位置，就有朝向、采光的情况。</p>

<h2>房屋现在是个“大宗商品”</h2>

<p>而影响这个商品价值的因素很多，这使得买房是件复杂的事，解决这个问题不同人有不同的方法：</p>

<h3>1.依靠经验</h3>

<p>一般父母辈年龄的人办事，会比较依靠经验，这和成长环境和信息传递方式有关系，会觉得同学、同事有买过的楼盘，会提供现成的经验来参考，能预先了解情况，降低风险。</p>

<h3>2.未来趋势判断</h3>

<p>把房屋作为一种投资手段，会更看重房屋的升值潜力，去寻找“价值洼地”，较少关心其他属性。</p>

<h3>3.分析模型</h3>

<p>这是科学理性的一种方法，例如比较不同楼盘的区域位置交通，分别分析公交线路、地铁站距离等，小区的比较，会细化到<a href="http://baike.baidu.com/link?url=b31E3TRfSM0wwEHcJPiVTBVpJ2okZEfKfBexPZkhaDY9u5phxjvsjG9WlkxEBFEC">容积率</a>，<a href="http://baike.baidu.com/view/77999.htm">绿化率</a>等一些指标，这些工作是要买房的人，要做的功课，否则会被售楼小姐忽悠晕的。模型法是最接近事实的方法，存在的问题是有很难量化的比较，例如交通的便利与居住环境的幽静，两者要选其中一个时，如何更好的选择。</p>

<h3>4.依靠直觉</h3>

<p>这是个看似不靠谱，确被默默使用，比如售楼小姐要穿职业正装，长得再漂亮点，便会人更愿意了解项目的信息，销售过程中专业又热心，会让人增加对这套房子的好感。比如进入有的样板间，进去后很舒服，让人愿意多待，其背后除了装修设计，一般房屋的采光不会差，其次房间布局会合理。有些直觉性的结论，往往有内在的理性道理，从居住心情的角度，买套钟意的房子也很重要。</p>

<h3>5.价值偏好</h3>

<p>虽然像房屋这种高价值的商品，人们总是尽量的保持理性，但偏好依然存在，比如恒大的队的球迷，会对恒大品牌的认知度高，置业时，可能考虑先看恒大的楼盘，它的合理性在于，有品牌的开发商，比小开发商更注重品牌价值，内部管理会更规范，房子出现问题的概率低。</p>

<!--more-->


<h2>回顾购房过程</h2>

<p>开始是各方面了解信息，从网上、售楼部、朋友了解房子，接着是建立自己的分析模型，从自己情况入手，在一个<a href="http://baike.baidu.com/view/2155.htm">三线城市</a>，一个工资一两平房子，然后确定如总价、地铁沿线、上班附近、交房时间这些关键点。从在售楼盘中选出候选楼盘，在候选楼盘中根据直觉和偏好做出选择。这里也从<a href="http://baike.baidu.com/view/31551.htm">经济学</a>角度，给出一些观点:</p>

<h3><a href="http://baike.baidu.com/view/342791.htm">有效市场假说</a></h3>

<p>这是从证券市场中的<a href="http://baike.baidu.com/view/3606415.htm">随机游走</a>,进一步发展来，有一个飞镖买股票的小故事，是说1967年6月，美国的《富比士》杂志一时心血来潮，投资28,000美元买了28家上市公司的股票（每家买1,000美元）。他们并未分析各上市公司的本益比，也没有请教什么股票经纪人，而是将《纽约时报》的股票版钉在墙壁上，用掷飞镖的方式乱射，“射中”哪家公司，该公司就买1,000元股票。结果在17年后，这2万8千元的股票增值为131,697七元，获利470％，换算成利息的话，平均每年有9.5％的复利。其背后的理论就是市场上的价格总在真实的反映人们交换的意愿，虽然房屋市场交换不如证券市场频繁，且受价格锚定影响更大，但从侧面告诉我们，销售人员口中的“升值潜力巨大”，基本不可信，如地铁一通，房子马上升值，实际是这一消息，如果在拍卖土地时，开发商们知道，这块地的便会溢价，如果是买完地，后获得的地铁消息，那么开发商会调高定价，这样企业才能赚更多的钱，然后在根据购房人用脚投票的情况，决定继续搞优惠和调整价格。市场上都是精明的人，没有傻子，买完房子，十来天后一套房子涨了十来万，那多数发生在公务员的福利房。</p>

<h2>终于结束大半年的看房历程</h2>

<p>有些说不上是经验的，一些keywords:</p>

<h3>拿一份售房网的城市地图</h3>

<p>上面基本上标出了所有的在售楼盘。</p>

<h3>拒绝纯花瓶售楼小姐</h3>

<p>敲定房屋，交了定金，到后续签订购房合同，在限购政策下，需要准备各种手续，如社保缴纳证明、单身证明、银行按揭材料，这个过程中，特别是不顺利的情况下，都需要销售人员在买房人和开发商之间做桥梁，所以如果售楼小姐只会说些漂亮话，对流程不了解，会让事情难办。</p>

<h3>期房与现房的选择</h3>

<p>现房与期房的单价比较，在期房价格的优惠的部分，可参考比较首付的资金收益及承担的先钱过一段时间货的风险。具体情况，根据是否着急入住，进行定夺，其中期房的入住时间，在开发商交房后，还需要预计装修时间及次年通市政暖气的问题。</p>

<h3>真正保护购房者的，是一纸购房合同。</h3>

<p>签订在房管局备案的购房合同，上面的一切才是真的，所有的什么楼书、户型图都有“最终解释权归开发商所有”。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我读书]]></title>
    <link href="http://xunyanan.com/blog/2013/11/21/i-read/"/>
    <updated>2013-11-21T22:29:00+08:00</updated>
    <id>http://xunyanan.com/blog/2013/11/21/i-read</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>恍惚间，已经走过四分之一个世纪多一点了（好吓人啊），书伴我一路走来，扮演重要角色。</p>

<h2>懵懂学语</h2>

<p>“太阳当空照，花儿对我笑，小鸟说早早早，你为什么背上小书包？我要上学校&hellip;”，在学校识了写大字后，便开始看书，印象中家里是有几本小人书，记得看完<a href="http://book.douban.com/subject/6539507/">《精卫填海》</a>，觉得精卫真可怜。还有一次进城，妈妈给买了本<a href="http://book.douban.com/subject/2160556/">《十万个为什么》</a>,买的是本生活版，记得上面有不让挖耳屎，说会伤到外耳道；不让用牙签挑牙，会扩大牙齿的缝隙。在一次小时候看医生的时候，医生告诉我，要常挖耳屎。心目中两个权威，给了不一样的答案，幼小的心灵第一次开始纠结；小的时候也没有见过牙签，一直想象了很久，牙签会长成什么样？</p>

<h2>饥不择食</h2>

<p>慢慢升了年纪，认识的字也多些了，开始翻出家里带字的“东西”，乱读一气。当时有个很流行的杂志<a href="http://baike.baidu.com/link?url=IDJjmhi18Oq_9TRaRLBjtvILpveXcRjPoxzh7i4QOWyn2VVohZ79TWOz6ubaHeRb">《半月谈》</a>,读完全然不太知道在说什么,去读课外读物《在希望的田野上》。那时候应该受父母和老师的引导比较深，可能当时已经知道，在那乖乖安静的读会书，没准就能获得父母的夸奖和老师赞赏，慢慢变成个爱看书的孩子。这时候读了一本“天书”，是罗洛·梅的<a href="http://book.douban.com/subject/4834599/">《爱与意志》</a>,罗洛·梅是存在主义和人本主义的大师，但在上世纪90年代的中国，可能大学里会对他有很多关注，在民间那会<a href="http://baike.baidu.com/view/2215.htm?force=1">弗洛伊德</a>的名字都不太响亮吧，书应该更稀少，所以它真是一本“天书”，而让一个十来岁的孩子去读，那是暴殄天物，而那个“天物”，不仅是书籍。对于当时的孩子，还是很难理解“性的焦虑”和“自由意志”，讲爱神丘比特一直是个孩子，因为“没有激情的爱是长不大的”，里面有些希腊神话的例子：如<a href="http://baike.baidu.com/subview/49444/10610618.htm?fromId=290296">俄底浦斯王</a>(杀父娶母的悲剧一生)，让我好奇地，全然不明白地又读了一遍，然后留下了挥之不去的小阴影。所以，真心觉得书籍和电影，都应该搞分级制度，合适的年龄去看适合的书籍。</p>

<!-- more-->


<h2>读书可以娱乐</h2>

<p>初中之后，接触到了武侠小说，看的第一本武侠小说是《新七侠五义》，身怀本领的兄弟们聚在一起“干大事”，发现原来还有情节这么精彩的书。从那之后，便看了<a href="http://baike.baidu.com/view/2969.htm">古龙</a>、<a href="http://baike.baidu.com/view/2619.htm">金庸</a>、<a href="http://baike.baidu.com/view/3432.htm">梁羽生</a>。在那段青春，男生多半武侠，幻想这有那么一天，也能阴差阳错得到一本武林秘笈，然后拿来练习，出去行侠仗义；女生多半言情，幻想着<a href="http://baike.baidu.com/subview/6866/4925095.htm?fromId=6866&amp;from=rdtself">琼瑶</a>大姐的爱情女主角。</p>

<h2>选书关乎个人品味</h2>

<p>到高中后，身边的书也多了很多，有校外的租书店，有校内的小图书馆，读书变得有选择。老师鼓励大家去读世界名著，便努力去附庸风雅，去读<a href="http://book.douban.com/subject/1007433/">《红与黑》</a><a href="http://book.douban.com/subject/4893870/">《飘》</a>、<a href="http://book.douban.com/subject/1203244/">《三个火枪手》</a>、<a href="http://book.douban.com/subject/1024197/">巴黎圣母院</a>、<a href="http://book.douban.com/subject/1885218/">苔丝</a>、<a href="http://book.douban.com/subject/1186350/">红字</a>,因年龄、生活环境、翻译水平等，这些东西多数读起来是一知半解，但又总觉自己要从这些世界名著中读懂些什么，于是阅读完全变成了负担。当然广撒网，总会有一些别的收获，有几本书重要的，有种刻在脑子里的念念不忘：钱钟书的<a href="http://book.douban.com/subject/1008145/">《围城》</a>，<a href="http://baike.baidu.com/subview/2137/8714737.htm">张爱玲</a>的作品(倾城之恋、十八春等)。</p>

<h2>多媒体的时代</h2>

<p>在本世纪，IT和互联网技术在深刻的改变生活，大学时期，图书馆有很多书，有很好的读书环境，但这些难以抵挡PC，从网吧的电脑到寝室的电脑，看书的享受远比不上电脑上的游戏和电影。在这个适合读书的季节，星际、魔兽争霸、魔兽世界、dota才是真正的主角，书的娱乐功能能渐渐被替代。在夹缝的时间中，也读了<a href="http://baike.baidu.com/subview/2571/6230942.htm">《红楼梦》</a>，完成了中国四大名著的拼图，看了些经济学和心理学的入门书籍。</p>

<h2>工作之后</h2>

<p>IT技术单机到互联网，再到移动互联网，到云计算，到大数据，变化让时代关心的是效率，如何最快、最有效的传递和接受信息，变成了时代旋律，而看书天生便是慢和静的生活。从遇事问<a href="http://www.baidu.com/index.php?tn=baiduhome_pg">度娘</a>，到用手机查一查，知识随手便来。好在看书的习惯没完全丢，对于写代码工作，关注了些大牛的博客，但获得系统和有深度有难度的知识，还是要读书。读了<a href="http://book.douban.com/subject/2024655/">《数据结构》</a>、<a href="http://book.douban.com/subject/1482240/">《深入浅出MFC》</a>、<a href="http://book.douban.com/subject/20309891/">《iOS设计模式》</a>等一批大牛的书，其实这些电子版也都有的下载，但电脑的多焦点的，是非常容易分散注意力的，听着哗哗的翻书声，知道自己有读懂了几页，那是种幸福的感觉。<br/>
随着年龄的增加，自由阅读的书籍的范围也越来越广，从“文学”开始，到泛文学，穿越小说，职场小说，随笔什么的，再到经济、历史、社会、心理等，用自己的钱自由的买书，在自由的时间去自由的读书，这是儿时的梦想之一，只是现在时间变成了奢侈品，除了工作生活，一天仅剩的时间要去追美剧，看直播，发微信，然而不论信息媒介如何发展，这最初的文明传播方式，心灵的有些角落是属于它。</p>

<h2>收获</h2>

<p>小时候喜欢读书，现在忖度下，个子小不擅长体育运动，读书又能获得表扬，“自然”便会喜欢上读书，大了慢慢也就成了习惯。对于读书的得到，想来好像很切实也没有什么，从事现在的软件开发工作，也主要是大学时修的计算机专业，想来阅读也和生活中其他事一样，怀着好奇走来，慢慢以得失算计回报，规划如何怎样，殊不知现实从不批梦幻的外衣，到最后发现阅读是件与他人无关的事情，也只有这样才是在享受阅读。</p>

<h2>我的书单</h2>

<p>照例开个书单，纯主观。</p>

<h3>影响我最大的十本书</h3>

<h4>历史</h4>

<p><a href="http://book.douban.com/subject/1025643/">《全球通史》</a>L. S. 斯塔夫里阿诺斯的书，讲述的是人类的历史，而不是民族和国家的，视角是全球的，一国的远征，便是另一个的卫国战争；一个民族的崛起，伴随着另一文明的衰落。<br/>
<a href="http://book.douban.com/subject/1041482/">《万历十五年》</a> 黄仁宇 的大历史观的奠基之作，道出中央集权过度下的官僚体系，无论是明太祖的酷刑（制度手段），张居正的铁腕（管理手段），海瑞的清廉（道德手段），万历皇帝的不合作。在不“三权分立”下，都无法解决官僚体系的内生需求，稳定低效，上谄媚下欺压。参看现如今。<a href="">摘抄</a>。</p>

<h4>心理学</h4>

<p><a href="http://book.douban.com/subject/3389960/">《自卑与超越》</a>  阿尔弗雷德·阿德勒 颠覆弗洛伊德体系的著作，用自卑驱动去重新阐述人的内心需求。<br/>
<a href="http://book.douban.com/subject/2277299/">《当下的力量》</a> 埃克哈特·托利 面临痛苦时，读出不一样的自我。<a href="http://xunyanan.com/blog/2013/11/18/%3C%3Cdang-xia-de-li-liang-%3E%3E-du-shu-bi-ji/">读书笔记</a>。</p>

<h4>经济学</h4>

<p><a href="http://book.douban.com/subject/1028842/">《经济学原理》</a> 曼昆 了解经济学知识，政府房地产调控的政策，多收交易税和打击需求，都是在和经济学原理背道而驰，而真正高价只来源于“垄断”。<br/>
<a href="http://book.douban.com/subject/24851460/">《历代经济变革得失》</a> 吴晓波 的话：“在看得见的未来，中国的经济和政治改革很可能是一次以自由市场化为取向，以维持”统一文化“为边界、在民主法治与中央集权体制之间寻找平衡的非西方式改革”。</p>

<h4>国内文学</h4>

<p><a href="http://book.douban.com/subject/1008145/">《围城》</a> 钱钟书 钱老用幽默，讲一个得不到时躁动，拥有后想逃离的故事。<br/>
<a href="http://book.douban.com/subject/1004992/">《张爱玲文集》</a> 张爱玲 本人最喜欢的女作家，推荐《倾城之恋》《金锁记》《红玫瑰与白玫瑰》。</p>

<h4>国外文学</h4>

<p><a href="http://book.douban.com/subject/1017143/">《不能承受的生命之轻》</a>  米兰·昆德拉  他的故事飘在云端，而在中国，有天生的不能承受的生命之重，让人匍匐在土地上，自由仅存在爬行之中。<br/>
<a href="http://book.douban.com/subject/1894742/">《红与黑》</a> 司汤达 的墓志铭：“米兰人,写作过,恋爱过,生活过”。 书中主人公于连，总在找机会面对自己。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[薪火相传]]></title>
    <link href="http://xunyanan.com/blog/2013/11/16/xin-huo-xiang-chuan/"/>
    <updated>2013-11-16T21:55:00+08:00</updated>
    <id>http://xunyanan.com/blog/2013/11/16/xin-huo-xiang-chuan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>参与<a href="http://www.comp-on.org">传知公益基金</a>赴甘肃庆阳市环县木钵镇中心小学建立传知电脑室。</p>

<h2>做义工行程记录:</h2>

<h3>11月2号:</h3>

<ol>
<li>9点从西安出发，去机场与香港广州的同事汇合.</li>
<li>11点从机场出发做大巴去甘肃环县。</li>
</ol>


<!--more -->


<p><img src="http://img.blog.csdn.net/20131105215558796" alt="永寿收费站" /><br/>
从庆阳去环县的路上.<br/>
<img src="http://img.blog.csdn.net/20131105220256203" alt="千沟万壑" /><br/>
3. 晚上8点到达环县，吃晚饭，检修电脑，住宿<br/>
<img src="http://img.blog.csdn.net/20131105221336328" alt="干活的同事" /></p>

<h3>11月3号：</h3>

<ol>
<li>早上7点起床，吃早餐，前往木钵镇中心小学</li>
<li>8点半简单的揭幕仪式<br/>
<img src="http://img.blog.csdn.net/20131105220256203" alt="仪式现场" /></li>
<li>9点开始教学，分为软件班和硬件班<br/>
<img src="http://img.blog.csdn.net/20131105221510078" alt="孩子的校园" />
<img src="http://img.blog.csdn.net/20131105221200812" alt="教材" /><br/>
<img src="http://img.blog.csdn.net/20131105220512343" alt="义工和当地老师的合影" /></li>
<li>下午4点半结束全天教学<br/>
<img src="http://img.blog.csdn.net/20131105221524828" alt="教室标识" /></li>
<li>5点开始给参加培训的老师和义工颁发传知的证书<br/>
<img src="http://img.blog.csdn.net/20131105221653234" alt="上课的老师们" /></li>
<li>7点出发回庆阳市区

<h3>11月4号</h3></li>
<li>早上7点起床，吃早餐，
坐大巴回西安<br/>
<img src="http://img.blog.csdn.net/20131105220753390" alt="清晨的庆阳市" /></li>
<li>中午2点到达西安机场。</li>
<li>4点回到西安市区</li>
</ol>


<h2>感受关键字</h2>

<ol>
<li>关键字“累”，长时间做大巴车，从庆阳市到环县的路，因高速不通和大路上的桥坏了，只能走小路，当地是山区地形，不好走，一路有过山车的感觉。到了之后，时间比较紧张，工作行程安排的比较紧凑.</li>
<li>关键字“吃”，当地政府工作人员，安排了相对丰盛的工作餐（在城市改善生活下馆子的水平），但当知道环县中心小学教学楼里建了暖气片，却因没有锅炉，无法正常冬季供暖，学生们老师们冬天只能靠在教室生铁炉子。饭吃起来有压力，不过，大环境如此，也没法苛求。<br/>
<img src="http://img.blog.csdn.net/20131105221133562" alt="孩子们的教室" /><img src="http://img.blog.csdn.net/20131105221143078" alt="教室的煤堆" /></li>
<li>关键字“教”， 过来参与培训的是木钵镇中心小学的老师和周围山区小学的老师，老师中有不少年轻老师是上完大学从城市回去的，老师们都很好学，有很强的竞争意识。整个一天的培训中，多数老师很认真，到是我在硬件教学班，有些环节显得准备不足，捉襟见肘。</li>
<li>关键字“互联网” 老师们接触电脑的程度，比我预计要好，这也是互联网带来的改变，记得05年去榆中县里的山区时，当时感觉到当地很封闭，这次就没有那种感觉了，不少老师，会聊QQ、网购，个别还对苹果电脑很感兴趣。</li>
<li>关键字“传知”，传知公益基金是这次活动的发起者和组织者，把活动策划安排的很好，教材的准备，开始上课前的问卷调查，到上课后的课程反馈调查，以及授予证书与合影，都安排的很用心，去保证培训的效果。</li>
<li>关键字“收获”，很多宣传公益的，都会强调奉献、付出阿，其实除去休息时间的占用和钱，活动中会有很多收获，看了不一样的风景，见了不同的人，这可以当作是旅游；走上讲台去传播电脑知识，本身就是对自己能力的锻炼。活动结束，留下的这些回忆，非常美丽，它会给你不同的角度去看这个色彩斑斓的世界，不只是工作、房子。<br/>
<img src="http://img.blog.csdn.net/20131105221102437" alt="哈哈，证书" /><br/>
<a href="http://www.comp-on.org">传知网络</a></li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
