<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: book | 寻亚楠的博客]]></title>
  <link href="http://xunyanan.com/blog/categories/book/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://xunyanan.com/"/>
  <updated>2016-03-15T18:29:45+08:00</updated>
  <id>http://xunyanan.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[寻亚楠]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[生活就是《上种红菱下种藕》]]></title>
    <link href="http://xunyanan.com/blog/2013/12/08/shang-chong-hong-ling-xia-chong-ou/"/>
    <updated>2013-12-08T22:03:00+08:00</updated>
    <id>http://xunyanan.com/blog/2013/12/08/shang-chong-hong-ling-xia-chong-ou</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://book.douban.com/subject/1505559/">这本书</a>是为讨好某人而买的，从投资角度来看，这是一项预期收益不存在的买卖，总是翻几页后撂倒一旁，有些事情目的太强，就变得无趣，只留下一点对书的念想。有一天，能纯纯地去读书了，选的是这本，一路读了下去，蛮有意思的，有时会笑出声。事情开始得太复杂，便难辨清：有喜欢的必要、喜欢、认为喜欢，彼此纠缠着，无所谓了，只要结束的简单，便有句号，如“读过”。</p>

<p>书的故事很简单，秧宝宝（四年级的小女孩） 从沈溇到华舍镇，在华舍镇寄宿一段时间，又离开。初到陌生环境的秧宝宝 又好奇，又害怕，她找到新的小伙伴(蒋芽儿)，她树立心中的朋友（陆国慎），树立心中的敌人（闪闪），以便认清这个环境。</p>

<p>环境熟悉后，爱的需求便出现了，爱是一个可以让人又超越感的东西，先入为主，不计功利，陆国慎成为她的首选，在所爱的面前，放低身段，去接近，是件令人不安的事，秧宝宝是个孩子，把爱看的太神圣，那便有默默付出的桥段，然后变成默默的痛苦，秧宝宝也是幸运的，“陆国慎”又善良，又比她大很多，能看懂秧宝宝送鸡蛋和织帽子的小心思，并让这些融化在细无声的空气里。</p>

<!-- more -->


<p>心中的想法万千，现实的剧本只有一个，世人的痛苦，来自于心。而如何经历和面对它，这是一生的事情。在蒋芽儿的猫被偷走后，秧宝宝 知道小伙伴的痛苦，陪在她的身边，即使蒋芽儿通过在猫舍里做作业，来向世界宣告她的猫并未走远，也不例外，终于有一天蒋芽儿有了笑容，最后拆除了猫舍，直面痛苦是件很难的事情，过了这关，一旦接受痛苦，那就变成了经历。</p>

<p>生活的预料之中可能是有恃无恐，而意料之外可能是痛苦，秧宝宝也一样，在华舍镇上经历着自己的痛苦，时钟让人一边抛弃，一边继续，抛弃的那部分的痛苦便是成长，是一步步面临痛苦。刻意的忽视，是个减轻痛苦法子，让人想到周星驰的《国产凌凌漆》的去子弹的段子，秧宝宝最后也没和蒋芽儿道别，是慢慢将华舍镇抛在了脑后，把难面对的东西留给明天，明天可能会对此一笑而过，可能有点遗憾，可能痛苦轮回。</p>

<p>生活是上种红菱下种藕，本来的样子在那里，到我们这，便有爱，有痛苦，有面对，有逃避， 带着好奇而来，愿能带着笑容而走。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《万历十五年》摘抄]]></title>
    <link href="http://xunyanan.com/blog/2013/11/23/mo-li-shi-wu-nian/"/>
    <updated>2013-11-23T00:27:00+08:00</updated>
    <id>http://xunyanan.com/blog/2013/11/23/mo-li-shi-wu-nian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>摘抄</h2>

<p>人们口头公认的理想称为”阳“ ，人们不可能告人的私欲称为”阴“，调和阴阳是件复杂的工作。</p>

<p>至于官员本身，向这种社会风气投降的程度则各有不同。大多数人觉得在似合法又似非法之间取得一部分额外收入，补助官俸的不足，以保持他们士大夫阶级的生活水准，于清操无损。另有相当数量的官员，则声名狼籍，其搜刮自肥的劣迹令人愤慨。再有一部分极端人物，则属清高自负，一介不苟取于人，这绝对的道德观念，可以由古怪的南京都御史海瑞作为代表。这三者的差别，也就是文官之间不能和谐的一大原因。</p>

<p>因之我们的政事，注重体制的安定，而不计较对一人一事的绝对公允。牺牲少数人，正是维持大局的办法。</p>

<!-- more -->


<p>虽然承认现实，但又不能放弃理想
警惕” 沽名卖直“
权术有总是和诚信背道而驰的。
张居正的全套措施，彻底暴露了这一大帝国中央集权过度的不良后果。在下层行政单位间许多实际问题尚未解决以前，行政效率的增进，必然是缓慢的、有限度的。强求效率增高，超过这种限度，只会造成行政系统的内部不安，整个文官集团会因压力过高而分裂；而纠纷一起，实际问题又会升级成为道德问题。</p>

<p>本朝的制度，应当说是不能听任这种党争发展的。我们的司法制度极为简单，缺乏判决争端的根据。即使是技术上的问题送交御前请求决定，也要翻译成为道德问题，以至善或极恶的名义作出断语。在这种具体情况下，只有使全部文官按照“四书”的教导，以忠厚之道待人接物，约束自己的私心，尊重别人的利益，大事化小，小事化无，朝廷才能上下一心，和衷共济。要是官员们口诵经典中的词句，称自己为君子，别人为小人，在道德的掩盖下夺利争权，这就是把原则整个颠倒了。</p>

<p>本朝的法律就不外是行政的一种工具，而不是被统治者的保障</p>

<p>这样的立法意在避免技术上的复杂，简化案情中的疑点，而在大众中造成一种清官万能的印象</p>

<p>可见我们帝国的政治措施至此已和立法精神脱节，道德伦理是道德伦理，做事时则另有妙法</p>

<p>对一个英雄人物的隐恶扬善，并不是正真的推崇。</p>

<p>在王朝制度下，很难把个人的玩忽职守和制度的失败分得开。个人应尽最大的努力，用自己的才干和自我牺牲来掩盖制度上的弱点.</p>

<h2>观点</h2>

<h3>礼与权</h3>

<p>“嫂溺，援之以手”出自<a href="http://baike.baidu.com/subview/2655/4905061.htm">《孟子》</a>的《离娄章句上》。<br/>
<em>淳于髡 (1)曰：“男女授受不亲，礼与？”
孟子曰：“礼也。”
曰：“嫂溺，则援之以手乎？”
曰：“嫂溺不援，是豺狼也。男女授受不亲，礼也；嫂溺，援 之以手者，权(2)也。”
曰：“今天下溺矣，夫子之不援，何也？” 曰：“天下溺，援之以道；嫂溺，援之以手——子欲手援天下 乎？”[1]</em></p>

<p>这是孟子对礼与权的解释，这种原则和例外，亦是古人所说的经与权。
表明礼或经在平时的的严格执行，和在特殊情况的特殊处理，这是理论与现实之间存在的鸿沟，而理论和道德的解释权，才是最重要的东西，对于高度抽象的“仁“、”孝“，同样的事实可能有多种解释，比如张居正的父亲死了，要去服丧守孝三年，是对的 ，但他在朝廷做首辅，要辅佐皇帝，要为社稷苍生，也是对的。道德是阐述了人们的美好愿望，要“礼孝天下，仁义先行”，但希冀道德构建和谐社会，就天真了，道德观念相互之间有冲突时，就有一个“解释权”的问题，这往往有权势决定。如薄熙来入主重庆时，重庆如迎来的“红太阳”；被法院宣判时，媒体要树立的形象是贪官污吏。事实尘封在土中，装着未曾打开的样子。</p>

<h3>体制的安定</h3>

<p><em>因之我们的政事，注重体制的安定，而不计较对一人一事的绝对公允。牺牲少数人，正是维持大局的办法。</em><br/>
当下中国，依然是这个趋势，抓个小贪官，不合法律的快速处理，似乎大快人心，实则对制度毫无建树，对于唐慧案，因弱势和媒体曝光，而从严处理，所有这一切，求的全是稳定，而不是公正，不是制度。而这一些背后的逻辑是，政府想维持垄断权利，P民活不下去，“刁民”冲击秩序，基层政府“维稳”妥协，事情的处理结果，由社会关注程度和“刁民”程度决定。越来越多的P民，加入“刁民”行列，社会风气越来越不好。</p>

<h2>历史</h2>

<p>读历史在宏观的角度看问题，层面高远，在结合当今之种种，容易让人怒气旁生，匪气侧漏，搁到以前要看几晚新闻联播“疗伤”，现在要看几本专业书，多杀些脑细胞，平复心情。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《当下的力量》读书笔记]]></title>
    <link href="http://xunyanan.com/blog/2013/11/18/%3C%3Cdang-xia-de-li-liang-%3E%3E-du-shu-bi-ji/"/>
    <updated>2013-11-18T21:59:00+08:00</updated>
    <id>http://xunyanan.com/blog/2013/11/18/<<dang-xia-de-li-liang->>-du-shu-bi-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://baike.baidu.com/view/1650183.html">《当下的力量》</a>是早些时候读的一本书，在脑子里留下深刻的印象。当时读完脑海中便有这样一张图片：<br/>
<img src="http://xunyanan.com/images/blog/PowerOfNow.png" alt="The power of now" /><br/>
这是本讲如何面对痛苦的书籍，但不是那种“阳光总在风雨后”、“明天就会好起来”那种所谓“温暖励志”的书籍，作者<a href="http://baike.baidu.com/view/2522607.htm">埃克哈特·托利</a>本身也很传奇，有受<a href="http://zh.wikipedia.org/zh-cn/%E5%8E%9F%E5%A7%8B%E4%BD%9B%E6%95%99">原始佛教</a>的影响，从他的书中，能获得直面痛苦的力量。</p>

<!--more -->


<p>“我是谁？”和“我将成为誰”，是两个很抽象的问题，不太有什么真正的答案，但每个人都在生活中实践着。一次面试，你要告诉面试官的曾经学习工作的经历;一次工作的选择，是公务员，还是企业，成为做着什么工作的人？我们带着所有记忆，朝着梦想出发，而路途往往坎坷，难以预料的事情发生，带来痛苦，是驻足回望，是弥补修复，是擦干眼泪，总有一些事，要自己艰难的去面对，痛苦便是一件。</p>

<p>朝着理想出发这件事，中国孩子是从小被要求的，当<a href="http://v.youku.com/v_show/id_XMjE4MDU1MDE2.html">《老男孩》</a>一出，感动了一批中国年轻人，它以轻松搞笑的表现，展现梦想的残酷与美丽，而所有尝试追寻梦想的人，都有道路曲折的共鸣。就像一个有50名小朋友的班级，有30个小朋友，有梦想去做第一名，现实是第一名只有一个，那其他的29名小朋友，要伤心一阵。然后当第一的小朋友发现，自己当了第一名后，天天想的是跟班里最漂亮的小姑娘“做朋友”，而那个小姑娘却不理他，现实有的时候便是如此荒诞。这种“求之不得”的痛苦，在佛那里的答案便是“不求”，对于现实生活，这很难是个答案，而直面痛苦，是一个解决之道，在<a href="http://baike.baidu.com/view/36367.htm">人本主义心理学</a>那,经历的痛苦就是成长。<br/>
梦想的所带来的美好与痛苦，如同一个硬币的两面，总是相伴出现，如何面对它，书中用“过去”“当下”“未来”重新解构梦想，那些喜悦，是幻想梦想实现时获得，那些痛苦，是对现实情况不接受所获得的，而这些不在当下的东西，折磨这活在此刻的我们。被折磨个几次，慢慢发现，原来梦想是个中性词。</p>

<p>书里的内容，比上面要丰富得多，我在看完后，曾写下：“未来和过去对我们的意义必须通过“现在”才得以实现，“当下”如同过去和未来的连接点，既推进着我们，又引导着我们，走向下一个“当下””。并把人生目标设定为：享受自己的创造力，感受生命的极致。
这个目标，挺难做到的，特别是我这样世俗的人，很难完完全全活在当下，依然会去追寻薪水高的工作，但如书名<a href="http://baike.baidu.com/view/1650183.html">《当下的力量》</a>，除了“当下”
，还有“力量”，教会我，在痛苦来的时候，不抗拒情绪，去认清现实，放手和接受。感受当下的阳光，它永远比上一刻的阳光灿烂，比下一刻的阳光真实。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
